## 17. Доказать, что любой конечный язык является А-языком.  
Пусть есть конечный алфавит $`V_{T}=\{a_{1},a_{2}...a_{k}\}`$ и конечный язык $`X=\{x_{1}, x_{2}, ...x_{n}\}`$ над $`V_{T}`$. Тогда можно постороить А-грамматику порождающую этот язык, зададим её с помощью лингвистичекого автомата(см.рис). Начальная вершина соответсвует множеству $`X=\{x_{1}, x_{2}, ...x_{n}\}`$. Если из вершины выходит дуга, помеченная символом $`a_{i},\; i=\overline{1,k}`$, то в соответвующем этой вершине множестве есть цепочки, начинающиеся на символ $`a_{i}`$. Вершине, в которую приходит данная дуга, соответсвует множество $`X_{a_{i}}=\{x^1_{a_{i}}, x^2_{a_{i}}, ...x^m_{a_{i}}\}`$ содержащее концы тех цепочек,принадоежащий множеству "родительской" вершины,у которых началом является $`a_{i}`$. Если придя в очередную вершину, мы составили цепочку из $`X`$, то считаем эту вершину конечной. Таким образом, для любого конечного языка существует А-грамматика порождающая его.
![](../images/17_1.png)  